 類比IC大廠F-昂寶（4947）公布5月合併營收為2.81億元，較4月稍減2.1％，但年成長率18.9％，前5月累計營收年增率達37％，表現亮麗，顯示產業需求仍甚暢旺，股價昨受激勵應聲漲停、收285.5元。 F-昂寶總經理陳志樑說，經過短期庫存調整結束後，預期下半年營運可望回溫。陳志樑說，因應未來電源管理IC產品多功能高整合發展趨勢，F-昂寶擁有完整齊全之產品線，極具市場競爭潛力，將持續往高效能節能電源管理IC發展。下半年在手機快速充電IC滲透率持續拉升，及小家電PWM IC＋MCU開始量產等多項新品推出帶動下，營收及獲利樂觀。